<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>BPD Verstehen</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on BPD Verstehen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-DE</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Was ist Borderline-Persönlichkeitsstörung?</title>
      <link>http://localhost:1313/krankheitsbild/was-ist-bpd/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/krankheitsbild/was-ist-bpd/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;definition&#34;&gt;Definition&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Borderline-Persönlichkeitsstörung (BPS, englisch: Borderline Personality Disorder / BPD) ist eine psychische Erkrankung, die durch ausgeprägte emotionale Instabilität, impulsives Verhalten und tiefe Schwierigkeiten in zwischenmenschlichen Beziehungen gekennzeichnet ist.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Der Begriff „Borderline&amp;quot; stammt aus den 1930er Jahren und beschreibt ursprünglich eine vermeintliche Grenzzone zwischen Neurose und Psychose — eine Einordnung, die heute als überholt gilt. BPD ist eine eigenständige Diagnose mit klar definierten Kriterien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;diagnosekriterien&#34;&gt;Diagnosekriterien&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nach dem DSM-5 wird BPD anhand von neun Kriterien diagnostiziert. Mindestens fünf müssen erfüllt sein:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Therapie &amp; Behandlung</title>
      <link>http://localhost:1313/krankheitsbild/therapie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/krankheitsbild/therapie/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;ist-bpd-behandelbar&#34;&gt;Ist BPD behandelbar?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ja. Borderline-Persönlichkeitsstörung gilt heute als gut behandelbar. Studien zeigen, dass ein Großteil der Betroffenen durch gezielte Psychotherapie deutliche und langanhaltende Verbesserungen erzielen kann. Entscheidend ist die richtige Therapieform — denn nicht jeder Ansatz ist für BPD gleich geeignet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;dialektisch-behaviorale-therapie-dbt&#34;&gt;Dialektisch-Behaviorale Therapie (DBT)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die DBT ist die am besten erforschte Therapieform bei BPD und gilt als Goldstandard. Sie wurde von der Psychologin Marsha Linehan speziell für Menschen mit starker emotionaler Dysregulation entwickelt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Für Angehörige</title>
      <link>http://localhost:1313/krankheitsbild/angehoerige/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/krankheitsbild/angehoerige/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;eine-beziehung-die-fordert&#34;&gt;Eine Beziehung, die fordert&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jemanden zu lieben, der mit BPD lebt, kann bedeuten: intensive Nähe und plötzliche Distanz, tiefe Verbundenheit und unerwartete Konflikte, das Gefühl nie genug zu tun und gleichzeitig zu viel zu sein.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das ist keine Einbildung. BPD beeinflusst Beziehungen tiefgreifend — nicht weil Betroffene es wollen, sondern weil die Erkrankung genau dort greift, wo Bindung und Vertrauen entstehen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;verstehen-hilft&#34;&gt;Verstehen hilft&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele Verhaltensweisen, die Angehörige verletzen oder überfordern, sind Ausdruck der Erkrankung — kein Angriff auf die Person. Die extreme Angst vor dem Verlassenwerden, das schnelle Wechseln zwischen Idealisierung und Entwertung, die intensive Reaktion auf vermeintliche Zurückweisung: All das sind Symptome, keine Entscheidungen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Stigma &amp; Gesellschaft</title>
      <link>http://localhost:1313/krankheitsbild/stigma/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/krankheitsbild/stigma/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;eine-der-missverstandensten-diagnosen&#34;&gt;Eine der missverstandensten Diagnosen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kaum eine psychische Erkrankung ist so sehr von Vorurteilen belastet wie die Borderline-Persönlichkeitsstörung. Menschen mit BPD werden häufig als „schwierig&amp;quot;, „manipulativ&amp;quot; oder „dramatisch&amp;quot; bezeichnet — auch von Fachkräften im Gesundheitssystem.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Zuschreibungen sind nicht nur falsch. Sie sind schädlich. Sie verhindern, dass Betroffene rechtzeitig Hilfe suchen, und erschweren die Behandlung erheblich.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;woher-kommt-das-stigma&#34;&gt;Woher kommt das Stigma?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mehrere Faktoren tragen dazu bei. Der Begriff „Borderline&amp;quot; selbst ist irreführend und historisch belastet. Die Symptome der Erkrankung — intensive Emotionen, impulsives Verhalten, Beziehungskonflikte — sind sichtbarer als bei vielen anderen psychischen Erkrankungen und werden leichter als Persönlichkeitsmerkmal statt als Krankheitssymptom interpretiert.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Barrierefreiheit</title>
      <link>http://localhost:1313/barrierefreiheit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/barrierefreiheit/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;unser-anspruch&#34;&gt;Unser Anspruch&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir möchten, dass diese Website für alle Menschen zugänglich ist — unabhängig von körperlichen oder kognitiven Einschränkungen, verwendetem Gerät oder Technologie.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-wir-umsetzen&#34;&gt;Was wir umsetzen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Semantisches HTML für Screenreader-Kompatibilität&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ausreichende Farbkontraste (WCAG AA)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Tastaturnavigation für alle interaktiven Elemente&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Textalternativen für grafische Elemente&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Klare, verständliche Sprache&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;bekannte-einschränkungen&#34;&gt;Bekannte Einschränkungen&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Website befindet sich im Aufbau. Einzelne Bereiche werden fortlaufend auf Barrierefreiheit geprüft und verbessert.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wenn du Barrieren auf dieser Website feststellst, freuen wir uns über eine Rückmeldung: &lt;a href=&#34;mailto:borderline-verstehen@gmail.com&#34;&gt;borderline-verstehen@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Datenschutzerklärung</title>
      <link>http://localhost:1313/datenschutz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/datenschutz/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;1-verantwortlicher&#34;&gt;1. Verantwortlicher&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jonas Reuther&lt;br&gt;&#xA;Pestalozzistraße 3&lt;br&gt;&#xA;95369 Untersteinach&lt;br&gt;&#xA;E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:borderline-verstehen@gmail.com&#34;&gt;borderline-verstehen@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-hosting&#34;&gt;2. Hosting&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Website wird über &lt;strong&gt;Netlify&lt;/strong&gt; (Netlify, Inc., 512 2nd Street, Suite 200, San Francisco, CA 94107, USA) gehostet. Beim Aufruf der Website werden durch Netlify automatisch Verbindungsdaten erfasst (Server-Logfiles), darunter IP-Adresse, Browsertyp, Betriebssystem und Zugriffszeitpunkt. Diese Daten werden nicht mit anderen Datenquellen zusammengeführt. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (berechtigtes Interesse am sicheren Betrieb der Website).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>http://localhost:1313/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/impressum/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;angaben-gemäß--5-tmg&#34;&gt;Angaben gemäß § 5 TMG&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jonas Reuther&lt;br&gt;&#xA;Pestalozzistraße 3&lt;br&gt;&#xA;95369 Untersteinach&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;E-Mail:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;mailto:borderline-verstehen@gmail.com&#34;&gt;borderline-verstehen@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;haftung-für-inhalte&#34;&gt;Haftung für Inhalte&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Die Inhalte dieser Website wurden mit größtmöglicher Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte kann jedoch keine Gewähr übernommen werden. Diese Website stellt keine medizinische oder psychotherapeutische Beratung dar und ersetzt nicht die Behandlung durch eine Fachkraft.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;haftung-für-links&#34;&gt;Haftung für Links&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Website enthält Links zu externen Websites Dritter. Auf deren Inhalte haben wir keinen Einfluss und übernehmen dafür keine Gewähr. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter verantwortlich.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Über uns</title>
      <link>http://localhost:1313/ueber-uns/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ueber-uns/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;warum-diese-seite&#34;&gt;Warum diese Seite?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;BPD Verstehen ist eine gemeinnützige Informationsplattform, die aus dem Wunsch entstanden ist, verlässliche, verständliche und entstigmatisierende Informationen über die Borderline-Persönlichkeitsstörung zugänglich zu machen.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Viele Menschen mit BPD erleben jahrelange Odysseen bis zur richtigen Diagnose. Angehörige fühlen sich hilflos. Und im Netz überwiegen oft reißerische Darstellungen oder unverständliche Fachsprache.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Das wollen wir ändern.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-wir-nicht-sind&#34;&gt;Was wir nicht sind&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Diese Website ersetzt keine Psychotherapie, keine psychiatrische Behandlung und keine Krisenintervention. Wir sind kein medizinisches Angebot.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
